滙豐於香港已裁員逾40位IT人，裁員行動或持續兩週

滙豐控股（0005）早前宣佈重啟全球裁員3.5萬人行動，香港員工亦難逃被裁厄運。有滙豐內部消息人士向《蘋果日報》透露，所屬零售銀行、私人銀行及保險部門的IT員工，本週連日來有裁員行動，並且牽涉數個後勤中心，單計週二、三的兩日已裁走逾40人。

滙控6月份宣佈全球最多裁員3.5萬人。該行一直未有透露香港裁員人數，但多次重申裁員重災區為歐美市場及炒房業務，而香港及亞洲表現好會增加人手及投資。

不過，事隔半年，香港IT部門員工卻成裁員對象。有滙豐IT部員工向《蘋果日報》透露，據其統計本週二部門被裁60人，週三再裁20人，包括來自零售銀行、私人銀行及保險部門的全職員工，滙豐大角咀、石門及將軍澳後勤中心均有員工被裁。當中，保險部門被裁員工有屬於第3及第4級，屬於中高層員工，估計裁員行動或持續兩週。

而據滙豐內部消息人士透露，暫時被裁人數有約40人。

IT應該都係專業黎

吉田sir唔好離開我地 尋晚有冇放到貨

coco哥買隻撈送俾老婆做生日禮物咁富貴

[年經] 中年失業(IT狗)

暫別財經台

匯豐d IT仔一向都係中出即飛

xx>300
依家轉行報新聞

搞咩，會離開香港？

支持吉sir. 無人會百份百中，同埋中都要睇timing. 你係有料嘅，唔駛理d鞭屍post

慘, 栽員次次都有IT狗份

IT狗頭閘侍候

xx > 300
NVDA > 600呢

做IT唔做HSBC是常識吧
唔好貪佢大公司

點解會咁 炒人cut cost 股價都唔升既

唔知有冇肥雞餐食呢

It 狗未能提供資訊

IT狗，你的資訊很有用，但可不可以平一點

price in左